---
title: >-
    شمارهٔ ۱۷۸۰
---
# شمارهٔ ۱۷۸۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>سینه‌ام را از غم عالم تو بی‌غم کرده‌ای</p></div>
<div class="m2"><p>از غم خود تا مرا رسوای عالم کرده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>فاشم، ای دیده، تو کردی، زانکه زین دل هرکجا</p></div>
<div class="m2"><p>خواستم گویم غمی، بنیاد ماتم کرده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>وه که خلقی ز آه دودانگیز من بگریست خون</p></div>
<div class="m2"><p>ای عفاک الله تو باری دیده را نم کرده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>زین پریشانی، سرت گردم، خلاصم کن دمی</p></div>
<div class="m2"><p>ای که کار من چو زلف خویش در هم کرده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>دل به تو دادم، کنون می‌خواهی این دم جان ز من</p></div>
<div class="m2"><p>آری، آری، بر دلم جور و جفا کم کرده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>ریش کردی سینه‌ام از ناوک هجران و باز</p></div>
<div class="m2"><p>خنده کردی بر دلم جور و جفا کم کرده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>گر ز بی‌مهری سخن می‌گویی، آن را خود مگوی</p></div>
<div class="m2"><p>ور ز من می‌پرسی، از بیداد آن هم کرده‌ای</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>خسروا، دیوانگی بگذار و لعلش را مخواه</p></div>
<div class="m2"><p>کاین سلیمان است کز وی قصد خاتم کرده‌ای</p></div></div>